點解神秘學係垃圾？

事源：

所有神秘學都係垃圾

係呢個post入面有一堆神祕學支持者反駁樓主個claim
但好多論點都有問題 主要係因為唔明咩叫科學
覺得科學有好多野解釋唔到所以要有神秘學
甚至有人講埋d咩「科學霸權」之類既野
部份留言我係上面個post到都駁過
但我覺得應該開個post討論一下神秘撚d論點同當中既問題
我懶得打字所以剩係講最重要個兩樣野
同埋講下上面個post個到有人講既一樣我覺得最常見但又最致命既誤解

咩係科學？

神秘學者成日話科學唔係萬能，有好多野解釋唔到，所以要用其他方法
但呢種論調好明顯就係因為佢地唔明咩叫科學（又或者佢地專登偷換概念啦 ）
咁到底「科學」係咩意思呢？
其實佢地唔明咩係科學有機會係因為言語上既誤會
一般人講「科學」通常係指「科學知識」，即係用科學方法搵出黎既知識，當中包括事實（例如實驗／觀測結果）同理論（根據實驗／觀測而整出黎既model，未必啱）
但學科學既人或者科學家講「科學」就一撚定係講科學方法而唔係科學知識
科學方法係指科學研究時用既方法，應該初中都有學過，科學方法即係「觀察，發問，假設，實驗，結論」
所以其實科學方法只係一個好簡單既研究問題既指引
同任何科學知識係冇關，任何野都可以用科學方法去研究（當然，任何野係指任何客觀存在既野，主觀野就唔啱用，唔通你用科學方法去研究一幅畫靚唔靚咩？ ）
科學知識可以係錯，但科學方法係唔會錯

咁神秘學既問題係咩呢？

神秘學嘗試解釋現實世界上客觀存在既現象（例如有好多人話見到鬼／ufo／外星人），但又覺得科學解釋唔到（其實只係現有科學知識解釋唔到絕對可以用科學方法研究呢d事），所以就用「自己方法」去研究
但佢地既方法通常都係根據一d似是而非既「證據」再做「推論」
例如：「古今中外咁多人話見過鬼，仲有文字記錄，所以世上一定有鬼」「仲未有人解釋到麥田圈係點整出黎，有人嘗試整，但同真正既麥田圈唔同，所以一定係外星人整」
當中估既成份佔大部份，呢個就係問題
（我自己會用「研究方法」黎定義咩係科學咩係神秘學）
而當佢地比人屌研究方法唔嚴謹既時候，佢地就會突然變左科學家，話係大膽假設

正如上面講過，「科學知識」即係用科學方法搵出黎既知識，當中包括事實（例如實驗／觀測結果）同理論（根據實驗／觀測而整出黎既model，未必啱）
有d人會以為科學家好自大覺得自己可以搵到世上所有野既答案
但正正相反，冇一個科學家會咁諗，所有科學家都好清楚冇乜可能搵到世界既真理，亦都知道所有科學理論都唔會被「證實」，因為現實就係你冇可能驗證你既理論係任何情況都啱
（呢個亦係物理學家認為所有理論都係「有效理論 effective theory」既原因）
佢地能夠做既只係逐少逐少咁搵到更多知識
對於未解釋到既野佢地唔會一口咬定係錯，但對於用唔嚴謹既方法得出既結論科學家係唔會接受

sor for 1999
同埋因為懶所以有d野冇好詳細咁寫
有人理我我再講詳細d

人類史上最強廢話top50

你呢種講法我唔記得係上面寫埋
正正因為神秘學嘗試解釋現實世界上客觀存在既現象，所以唔可以用「睇你點睇」「信則有不信則無」呢d講法
科學之所以可以成為「霸權」既原因就係你冇得唔信

你有你迷信既自由
但麻煩唔好話自己係科學
科學無錯的而且確就係霸權
迷信可以信則有不信則無
但科學唔到你話事

科學理論雖然唔係100％事實
但佢地係建基於事實
牛頓重力理論係建基於重力確實存在：地球上所有野都會比地球拉住
呢個係事實冇得唔信，唔會話你唔信重力，跳樓就唔會死
但牛頓重力理論係咪事實？而家我地知道唔係，愛因斯坦話你知牛頓重力只係低質量時候既近似
要更準確咁描述重力就要用愛因斯坦場方程
而愛因斯坦場方程match到好多現有觀測，例如最近最出名既就係重力波
但愛因斯坦又係咪啱哂呢？唔係
例如有d理論認為星系自轉曲線既異常唔係由暗物質造成，而係愛因斯坦既理論係好大既scale會失效
從而就出現左一堆alternatives to general relativity既理論

其實神秘學呢個term本身冇問題
假如我用scientific investigation 去研究麥田圈
透過observation 去提岀hypotheses
再搵方法驗證hypotheses從而得岀結論
咁算唔算科學探究？
如果算 咁我應該歸佢做咩學？
Phy chem bio定astronomy?

所以話其實神秘學本身已經可以好科學
只係有部分唔太科學既野都claim自己係神秘學
所以你應該話嗰堆野垃圾 而唔係神秘學垃圾

重力係咪fabricate出黎？
原子入面電子既能級係discretized又係咪？

你用科學方法去做已經係科學
科學家都有研究有冇外星生命啦

我自己會以研究方法去分咩叫科學咩叫神秘學

btw你最尾個幾句係食緊神秘學自助餐
有根據就神秘學
冇根據個d就即刻割蓆
事實上冇神秘學入面冇根據既野佔大多數

物理學係咪科學？你係咪用研究方法去分咩見科學咩叫物理學？
點解唔可以將有科學元素既神秘學定性為一個科學既分支？

陰謀撚思路
一百年前都而家d科學家都係夾埋黎呃緊你
btw，其實有好多實驗自己屋企都做到，好難呃到你

可以，但似乎一般見到既神秘學者唔係咁諗

我一直focus喺有科學元素嗰part
我打咁多野係想話你知樹大有枯枝
要認清你想針對既對象
佔大多數唔代表事物本質
不恥下問大把人解錯做唔怕羞問人嘢無視咗下問既意思
咁代唔代表佢地係啱？

可唔可以講多d
例如有d咩科學元素

假個d呃唔到人好耐

屌 咪姐係你信唔信 信科學 同信神祕學啲有咩分別

因為人鍾意d奇怪野覺得得意好新奇咪聽

睇多次我上面講左乜野

上面講左呢個諗法有咩問題

龜sir好心出翻去厭女啦

They are not models
There are models explaining gravity and quantization, and they can be used to make prediction
But gravity itself, and the discreteness of energy levels in atoms are not models, but facts that people actually observed

笑到仆街 啲文科撚連科學呢個terms 都曲解哂就係度鳩up咩信咪信囉
其實政府應該正視一下現今科學教育有冇問題

有時真係唔知應唔應佢好

科學教育真係好唔掂
而家話搞咩stem都係focus係機械人同programming到，s同m比d狗官食撚左落肚

咩問唔問題 講真 有咩確實可以證明科學講嘅野係真 好似你話地心說 科學家話你聽係就係？ 咁同傳教有咩分別 或者用個common啲嘅例子 宇宙點黎 大爆炸？上帝？ 冇人解釋到.科學家話大爆炸，神父話上帝。一樣取決於你信唔信。

用英文唔代表勁啲，同埋錯grammar.
Btw 好似你咁講 冇野係完美無缺 科學 神學如是
每樣野要駁一定有得駁
我並唔係話科學唔好 只係覺得樓豬講野太偏頗

屌 sor自膠 以為係普通名詞 原來係專有名詞

首先我講撚左科學理論唔一定係「真」

同埋留意返，科學家係提出大爆炸理論呢個可能性，除左大爆炸仲有其他可能既理論
而佢地並唔係鳩吹出黎，背後有好多野支持，eg 天文學家對宇宙既觀測
但神秘學背後太少證據

btw，最憎d覺得「科學家話係就係」既人正正係d科學家本身

我都唔明有咩好嘈 理個個on9 仔做咩 根本呢個世界如果班科學家可以用科學解釋哂所有野既話
咁個d 就係神啦 點會仲係人 每個時代都總有野解釋唔到 係要有d on9 仆出黎話呢樣假呢樣錯

咁如果個個科學家都係咁既思维就唔會有科學既出現 咁呢個世界對個班科學論証撚黎講咪所有野都係fake?

Well, prove it not just show in model 俾我睇下宇宙點形成

龜sir都唔識？

Concentrate on your work as security guard don’t use mobile phone

冇人知宇宙點黎，但唔代表神秘學講法係啱

屌你都戇鳩 每樣存在必有其義意 科學冇錯可解釋到好多野 亦有佢道理係到 但係並唔可以話佢啱晒 神秘學同理

出少句聲當幫忙啦龜sir
關uncertainty principle咩事

所以咪話 冇野啱晒 科學亦然 我係想話樓豬你講野太偏頗姐

貼兩個維基當解釋 你都幾好笑

所以我一直係講研究方法既問題
神秘學既研究對象（外星人／ufo之類）係冇問題
睇黎你冇睇到科學方法同科學知識既分別

就當我蠢啦 方法同知識有咩分別

um...你眼訓睇錯野?

有論都唔會信晒 科學有好多都係斷估 samething

即係屌閪同bb既分別

屌 睇錯 又

例如？

即係咪咁論 科學就教你屌閪跟住生仔 而神秘學就你唔知點就會生仔咁呀

屌 其實我讀歷史 點解我會走咗入黎 好多科學名詞我都唔識🤷🏼‍♂️

科學唔係斷估

科學方法(Scientific method)最核心嘅步驟就係：基於已有知識，為未知嘅野建立一個可以測試嘅假設，做實驗（或做更多觀察）去證明／否定個假設

神秘學既假設，絕大部分係不能測試，依個就係點解大部分人信科學多過神秘學嘅原因

咁講可唔可以話神秘學同科學同一回事 科學係知道嘅野同即將知道嘅野 而神秘學係未知嘅野？

科學方法＜－＞屌閪
科學知識＜－＞你個仔

好耐之前睇過本書講念力 好似叫念力的秘密
佢有好多實驗去證明有人可以單靠念力或者透視天眼通之類既野去睇到一塊板上面寫既野，而依塊板係密封/放係另一間房之類
佢寫到好似層層，而且有好多個實驗係入面，唯一係我覺得個實驗方法唔夠嚴密
最記得係最尾part有個大實驗係揾一大班人去諗同一個麥田圈既圖，最後個麥田圈真係出現左，但依到我覺得好假
本書最後都好似有人講過係假實驗黎，但都有人話係半真半假，有d實驗真係做左出黎咁
其實神秘學野最大難題係有好多實驗唔可以重現番出黎，唔講外星人念力果d, 普通人玩下碟仙通靈依d都可以有唔同結果，上身撞鬼果d又唔知用咩數據測量
利申支持用科學方法去證明神秘學，只係覺得好難做到
再利申對神秘學自稱科學感到反感，d咩靈探拎emf掃兩掃就話係真係好on9

科學都有好多未知既野
重點係方法同態度

emf真係好on9
度到電磁場就係有鬼

根本證實唔到emf=有鬼，又要懶科學拎個emf出黎話用科學證明依到有鬼
自己鍾意睇神秘學野都忍唔到笑

btw 我真係好想有人同我討論下
宇宙出面係d 咩
一個空間點解會憑空出現

成日夜晚都會諗呢d 野 覺得人類真係好渺小 究竟我地係咪只係一堆數據?

完全唔明點解要將神秘學嘢用科學嘅標準睇
一樣還一樣分返開各有各玩咪得
神秘學唔好偽科學化
理科撚又唔使秒秒屌鳩人偽科學，成個唯物憤青咁

廣義相對論解答左第一個問題
第二個問題仲未有物理學家搵到合理解釋

思而不學則殆呀巴打 回頭是岸呀
我當初揀物理都係因為想知呢d問題既答案

已經唔係偽唔偽科學既問題
神秘學嘗試解釋現實世界上客觀存在既現象，所以唔可以亂黎

我明你講乜呀 但係成日有堆神秘學撚屌講到自己好科學咁，我覺得好無謂姐。

留名學野

睇你id就知道係我地跟你學野

冇得救🤦🏻‍♂️

算啦 兩邊理念完全唔同，嘈黎真心無意思
反而諗吓有無可能融和兩者仲好..... 之前睇天使與魔鬼有提過科學與宗教之間既戰爭，有啲意思

你講嘅科學方法咪又係感官產物
一日唔講清楚神秘學定義
討論佢係咪垃圾根本講唻晒氣

呢個世界所有經驗主義產物都無絕對
唔好揸住科學去否定晒其他嘢

依家啲人講野真係求其，咩係"經驗主義產物"

咪亂咁用字

即係所有涉及經驗事物都有可能錯
唔係想講經驗主義下嘅產物

覺得你講關於科學嘅嘢冇錯 但科學同神秘學其實我覺得兩者並唔對立 神秘學只係佢地自己對一啲神秘嘅事作出研究(未必一定科學)然後加上佢地自己對個件事有咩睇法再講比人知 當中佢地其實自己都抱懷疑而唔係實牙實齒咁同人講一定係ufo架喇之類嘅說話 個情況我會話佢地其實係作家咁 發表自己對啲神秘事物嘅睇法 但樓主你講到人地喺垃圾就有啲on9 正如你冇理由用科學去同文學做對立咁

我更偏向認為客觀世界本身並不會出錯（呢道要講清所謂錯係咩意思），

更常犯錯的是人的感官、辨認、判斷、語言、邏輯、記憶。。。。

叔本華呢
《作為意志與表象的世界》第一部份已經講表象、講現象界係服從充足理由律
唔明可以翻去讀佢早期個篇《論充足理由律的四重根》

如果你係想講必然性、偶然性、可能性等問題就要講得清楚

作為娛樂同興趣都已經係佢作用之一 你咁講其實好多嘢都係垃圾可以消失 捉棋呀種花呀個啲都係消閒垃圾野黎 如果唔係教育界已經列做常規課程啦 佢地最多只係興趣班出現

我係想講只要真嘅conceptual 嘅嘢先唔會錯
即係例如if p then p 呢啲tautology
諗唔明同叔本華有咩關係
Btw我記得你喺我個post話尼采同叔本華好gay

問題係神秘學會影響一個人對世界既正確認知
呢點同捉棋種花好唔同

得罪講句
作為興趣班都唔應該

個啲已經係走火入魔

樓豬好波

咁樓主點睇針灸?

做咩走過黎學術台

應該用科學方法搵針灸有效既原因
中醫理論dum撚左佢

因為睇id就諗起叔本華啲理論

科學研究對象是現象界（或稱表象、現實世界、自然界、宇宙），而現實世界嚴格（必然）服從因果律（充足理由律四重根之一），即是說現象界雖極度複雜，但並不會出現因果倒轉、時間倒流/跳躍、等等錯亂，現象界本身是有規律、定理可言、可解釋。

但是人的感官、辨認、判斷、語言、邏輯思維、記憶等等則不然，你所謂的錯，估計是指感官上（殊相的、偶然的）、語言上的（語句的真假值）、邏輯上的錯（推論的對確與否），反而我唔知你點解會拉埋去講重言句，好似講到思考得出既野，一定正確咁，其實就算係概念、出於理性既判斷/語句都會有機會出現概念模糊、邏輯推論錯誤，如果你係講分析判斷先有嚴格既必然性，我會比較接受啲，但你講到唔三唔四，我就越睇越唔明你想表達乜。

咁針灸係神秘學定科學?

如果你係想講綜合判斷/經驗判斷有錯既可能/冇必然性，我認同。但你唔好隨便將成件事講到好似懷疑感官、客觀世界咁。

中醫理論係神秘學
用科學方法研究就係科學

屌你講撚左幾多次重點係研究方法

算啦我都只捉下字失，眼訓，握個手，唔阻樓主，係咁

照你講中醫係神秘學
針灸係中醫研究出黎
咁即係神秘學有時都work

No true scotsman

冇人話針灸work
只係可能work
針灸有效可能只係placebo effect
我都試過針灸，唔太覺有效

乜唔係利益輸送渣咩
TE都無呀

同埋似乎針灸唔係中醫理論既產物
針灸好似早過中醫出現

同意科學係講緊科學方法

有evidence話針灸對健康有幫助-> 觀察到針灸嘅地方紅左->propose一堆hypothesis eg 針灸增加某地方血液循環-> 做實驗 eg 量度某地方嘅血液流量喺針灸前後嘅變化->再得出結論-> 咁就叫科學

觀察到針灸有用-> 提出不能被測試嘅解釋 eg 五行陰陽-> 咁就叫神秘學

樓主係咪咁嘅意思？

exact7ly

又拎placebo 出黎講
依家醫學未有placebo effect既明確解釋
解釋唔到再加個term就搬出黎用
同神秘學又有咩分別

咁只係用科學方法去證明神秘學係work

因為連登仔係垃圾 所以睇咩都係垃圾

樓上有人話要親眼睇大爆炸證據，如果無證據就代表科學家逼人信。我廢事搵你quote返，有緣你就睇啦。

其實科學不要求每個人都親眼睇到證據，例如大部份人的出生都沒有拍片，只有幾個人在場，都唔會走出來話「醫生話我出世就出世呀？」，因為「出生論」能解釋一個人存在，並作為其「成長論」的基礎。

宇宙基本上都一樣，有開始有過程，只可惜人類壽命太短，在宇宙如此大的時候才存在，咁樣要點先知道宇宙為何存在？

情況就好像你看到一個人，可以觀測佢身體發育/退化程度、高度重量等等推導出其出生日期。

人類透過觀測，慢慢發現太陽系、銀河系、宇宙的構造，然後透過計算，推導出宇宙是何時誕生，而其中一個最有名的模型就叫做大爆炸。大爆炸理論不只嘗試解釋宇宙起源，其過程亦解釋了宇宙微波背景輻射、宇宙擴張等等。所以很令人信服。

神秘學撚基本上無視以上過程，而認為沒有親眼見到出生的人，大概都是石頭爆/機器造/一直存在/幻覺/演員⋯⋯

佢哋好撚神奇，佢哋嘅基本邏輯思考能力係唔存在
所有嘢都扭曲成：
因為「p」，就必然導致「q」
因為「世界萬物好複雜」，就必然「神存在」
因為「科學未解釋到」，就必然「神秘學可信」

而佢哋提出「必然導致『q』」嘅時候又唔會證明「q」
明明提出假設嘅人就有責任去證明，佢哋就會駁你「證明唔到『q』錯/唔存在」

咁其實好多野都用唔到你口中所講既科學方法去驗證：創意，親情，善良 等等
咁又係咪因為佢地無辦法用科學方法證明，佢地就唔存在呢？

你自己都有話係科技未夠進步，咁既然科技未進步到可以驗證佢地，咁點解你就可以否定佢地呢？驗證唔到既野就係垃圾？

咁創意，親情又係咪都垃圾呢？

神秘學本意就係用自身經驗去研究，探索呢個世界
你就指責佢同科學研究無關，咁當然係無關架啦，人地又唔係叫神秘科學...

好簡單，因為佢哋智力低，理解唔到，又唔識懷疑
所以選擇去盲目相信最容易明白嘅嘢

唔知點解同存唔存在係兩回事

「任何野都可以用科學方法去研究（當然，任何野係指任何客觀存在既野，主觀野就唔啱用，唔通你用科學方法去研究一幅畫靚唔靚咩？ ）」

咪戇鳩啦，social science 唔係science？你講嗰啲嘢大撚把研究，不過你腦簡單可能睇唔明

再講親情、母愛仲癲，母愛係源自荷爾蒙分泌，source 自己搵

你呢個論調咪同神秘學一樣囉

科學：我觀察到一d野，我唔知點解，我會用科學方法研究並搵出原因

神秘學：我觀察到一d野，我唔知點解，所以一定係外星人

我記得中醫算係blackbox 一種

yes
但中醫理論唔係

呢兩句概括晒成串對話

從結果論出發有時神秘學會work
你又贊唔贊成?

從來冇人話過未驗證到等於垃圾
問題係在於你點看待未知事物
你以主觀感受作為解釋/答案，仲要以之成立準則 神秘學

就係垃圾

唔知咪唔知，做乜一定要作個答案當知

留明跟進

例子？

咁點解基督教係垃圾？

如果係咁其實神秘學係對客觀現象提出左一d hypothesis 但係個假設係得好少/冇support或者同其他現有科學證據唔相容 然後d人再喺呢d假設上訂立法則同理論發展成一套學說 個學說先係神秘學

好似風水面相咁 可能以前有人觀察到長命嘅人生命線都長d 由此推出生命線可能同壽命長短有關 去到呢步都仲係科學 但跟住d人開始skip左提出其他hypothesis同做實驗去解釋呢d部驟 然後將生命線代表壽命長短呢樣假設加鹽加醋 無限延伸到話唔係完整一條就係代表有大劫等 最後發展成睇掌紋呢樣神秘學

如果當時見到長命嘅人都有長生命線果個人肯做多d cohort study/case control study先再下定論話長生命線同長命有關 咁就唔係神秘學喇

以上風水資料全部9吹 只係借黎做下例子

自己追po

科學唔係講「信」

星座撚最on9

知道存在與否 係定論

但係 唔知存在與否 係冇排除存在/唔存在嘅可能性，屌，即係冇定論

點一樣，神秘學係有定論，有班粉腸仲講得出靈體要用咩驅趕

Wittgenstein 已經比左完美答案呢條問題

Whereof one cannot speak, thereof one must be silent.

無Falsifiability既野有咩值得研究 不如研究Ironman 件甲點整到重好

鳩估有時都work架啦

點解唔係？

香港太多呢類阻礙科學既白痴仔
根本理科一早就要成為必修科

咪係
科學係你唔信都唔會改變

乜嘢「信科學」
你唔信就太陽由西邊升起㗎嗱？

科學其實曾經證明好多野唔存在，例如以太（光無需載體）、燃素（被元素說取代）

又有好多野無辦法直接證明但能間接證明存在，例如暗能量（不能被觀測，但會影響大尺度構造）、微中子（不和任何物質起反應，但偶爾會觀察到切倫科夫幅射）

當然，亦有好多野唔能夠證明存在，但直到某天終於找到，例如希格斯玻色子、黑洞視界（希望）等等。但這些未知存在的東西是由各種理論所計算推論出來，例如「因重力和距離成反比平方，因此當星體塌縮到小於史瓦西半徑就會令重力加速度快過光速，形成事件視界」。

但是，所謂神、念力、靈魂等，並沒有一套理論基礎，沒有一個理論需要有神存在才能解。因此，是沒有證據證明存在，當然，亦沒有證據證明不存在。

沒證據存在不等於不存在，沒證據不存在亦不等於存在，只是單純的沒證據。就我個人來說，神存在也好不存在也好，既然每樣自然運作不需要神參與，就不需要證明其存在。

買咗咁多年六合彩都唔中
一定係外星人搞鳩我

唔通你用科學方法去研究一幅畫靚唔靚咩？

黃金比例

而今次買中一定係（____神秘學填充____）幫到手！

咁睇黎好多人都比外星人搞
d外星人都幾得閒

一定係高次元有生命幫緊我

係
休謨就係呢啲人
科學無必然性

一定係共濟會嘅計劃

其實我係想講經驗性質嘅事物都係概然
只有啲概念係必然
就係咁簡單

之前有聽過有人研究點解某d畫d大部分人覺得靚d，點解有d樂章好好聽d，不過我唔知有無下文

科學好重要一樣野係用左數學作為工具

所以即使有d 領域無辦法可以直觀觀察，都可以論證推論/建立模型，而唔係9up

我腦係簡單 簡單點解會係壞事

Science同natural science係唔同
Science 拉丁原文係指 knowledge

Social science : the knowledge of society
Not the natural science in society

咁只係研究緊點解大部分人會覺得一樣野係靚
而唔係研究緊點解個樣野係靚

現今science係泛指使用科學方法的field
phy chem bio果D係natural science, 用科學方法研究大自然的法則
social science就係用科學方法研究人類社會, 但係因爲人類社會複雜好多, 所以好似好離地或者好似鳩up咁, 但係人地的理論真係會去驗證
至於數學電腦科學呢D係咪科學有爭議, 但唔關呢個題目事
神秘學呢? 麥田圓圈外星人完之後呢?

當真係有外星人畫到麥田圓圈啦，但外星人嘅科技都可以科學化架。
但佢地就只會加句「唔知點解」「神秘力量」「有緣份」「信者得救」「地球人太低智」就可以繼續自欺欺人

姐係咁講
我都好鐘意神話, 傳說
但我都係當係故事咁睇
問題係好多所謂嘅神秘學就係撈埋科學同ff
疑真疑假, 混淆視聽
對大家其實都冇好處

神秘撚最鍾意拎維度出黎講，話我地係低維度生物，所以要開智先會明佢地講乜
得罪講句，佢地維度係乜都未必真係明

一句講晒，用科學理論你可以整火箭射上月球再返返地球

作為心理學家
聽到你講創意, 親情, 善良冇辦法用科學方法驗證
我真係唔知好嬲定好笑好

科學= it works

占卜=???

當然我唔否定真係有機會係外星人做的, 但係佢地講完外星人之後就無下文
科學唔會咁

我覺得就算某一樣野"唔科學"
其實佢都可以存在嫁
好比神秘學，佢可以包括一啲現時科學未熟悉既範疇
而你嫁硬話唔係科學裡面/基於科學既野
一切都係假，收皮唔好睇
會唔會太武斷?
缺少左幻想，想像，科學又會行到咁遠咩
你唔需要刻意否定神秘學嫁喎
佢冇料到就自己收皮
有啲冇羅輯既人用神秘學打飛機既咪由佢
你理得咁多人咩
再者，所謂科學
有部分分支都係唔嚴謹嫁啦
新既論文都有啱有錯有ff 成分
有啲實驗數據難以重覆驗證(醫學)
人類做出黎既其實唔係咁完美
放鬆啲啦Ching
利申:stat

靚唔靚係你個perception
perception 會令你大腦產生反應
大腦有反應我就可以度佢
所以去點解冇辦法用科學方法做?

我希望可以beam up 上去

有, 等我搵下

我估樓主的重點係: 研究客觀事實應該係用科學方法研究

幻想, 都只係諗"我可唔可以咁呢?"而去付諸實力, 而且幻想都需要基於一定的現實
神秘學呢? 一句外星人就故事完

如果一樣野無料就收皮, 反疫苗就唔會越燒越勁 , 爆幾多單麻疹都無用

FF成分一般係建基事實黎假設, math都有paper講author的conjecture架, 唔通佢地又鳩up咩? 都係建基於睇到的pattern去conjecture, 但係最終都要去證明

研究數據呢樣野好微妙, 唔係我專長, 交比其他人講

分析數據問題唔係方法本身
而係人嘅問題

我覺得科學就係一啲你可以驗證到出嚟嘅嘢, 神秘學就係有記錄曾經出現過或者有一個情況存在過,但係科學暫時仲未搵到方法解釋嘅嘢
例如麥田圈,金字塔,外星人,姆大陸同亞特蘭提斯d科技等等, 明明有記錄存在過但係用今時今日嘅科學冇辦法重新演繹一次就係神秘學
而當有一日可以解釋到呢個現象而亦都可以重新演繹一次, 呢一樣神秘學就會變成一門科學

咁講歷史學家應該要撈埋神秘學研究
科學係一套方法
未知嘅野就係未知
每個人都可以提出解釋
但因為未知, 根本就冇人知邊個啱
但你又要堅信只有神秘學嗰套啱
咁好難討論姐

其實同班神秘撚解釋咁多都係晒尻氣
樓主一開波就已經講左科學方法既概念
但班撚樣就一味係度話咩好多嘢係科學解釋唔到
好似分唔清「科學方法」同「現今既科學知識」呢兩個概念
所以講落去都係對牛彈琴
佢地既智商不足以理解「科學」既概念
如果某樣客觀既現象係科學未解釋得到
咁神秘學果堆邏輯唔自洽既解釋就係9up

其實我覺得科學同神秘學有地方overlap咗
因為雙方都有涉及人類五感接觸唔到嘅嘢
例如神秘學嘅鬼神同科學嘅地心吸力

但科學勝在系統化做得好，不停反覆驗證同修改理論，而且仲發展出儀器去檢測同印，令理論達致難以推翻嘅地步。基本上我哋都接受晒一切科學解釋

神秘學就乜柒都無 淨係loop不可證偽

你真係確定鬼神存在?
唔比所謂撞鬼係主觀幻想黎, 實際上係物理現象

神秘學不嬲都連埋歷史㗎啦,咁歷史裏面亦都有科學存在過㗎, 解釋唔到但又存在過嘅科學咪要諗辦法求正囉？
無錯每個人都可以提出解釋, 正如好耐之前都有個科學家出嚟解釋過麥田圈係因為天氣因素造成結果畀個麥田圈玩到飛起最後收咗皮, 所以我話必需要提出解釋之後可以重新演繹一次成件事先能夠稱之為科學.
我有邊度同你講過我堅信神秘學？ 如果你 中文理解能力太差我真係好難同你討論

我同佢討論嗰陣幾時有係咁轉interpretation?
事實就係真係有學者用科學探究方式去研究神秘野
亦有班神神鬼鬼既友仔claim自己係神秘學
話人有fallacy之前睇清楚個fallacy點解先啦

例如好耐之前啲人覺得行雷閃電係有神或者鬼怪所為, 喺嗰陣時的而且確可以稱之為神秘學,後來解釋到呢啲係天氣現象就變成科學, 我覺得只係一個過渡過程兩件事冇衝突.

請定義神秘學

假設：
未知=神秘
then
研究未知=神秘學

因
科學=研究未知
科學=神秘學

但，若
神秘學=以超自然理解神秘
因
超自然= super natural = above natural law
而
above natural law = 9up
所以
神秘學=以9up理解未知

屌你真係好撚蠢 樓主一開始咪講咗個分別囉

我幾時有確定過
呢個只係神秘學倡議者經常討論嘅其中一個topic

鬼你可以assume佢係物理現象。但你要建立一套理論，兼且做實驗，親手重現"鬼"呢個物理現象，再搵撞過鬼嘅人confirm你整出嚟嘅現象就係佢哋眼中嘅鬼。

你做唔到，就破唔到鬼神呢樣嘢

illusion 係可以係infrasound 引致

infrasound 會影響大腦，引致頭痛，暈/噁心和抑壓感

同時，在特定頻率下，能使眼球共震，create distorded images

If infrasound hits at just the right strength and frequency, it can resonate with human eyes, causing them to vibrate. This can lead to distorted vision and the possibility of “ghost” sightings. Or, at least, what some would call ghost sightings. Infrasound may also cause a person to “feel” that there’s an entity in the room with him or her, accompanied by that aforementioned sense of dread.

點解要破

論證責任在於提出claim個條友
就好似科學無義務反證宗教咁

唔好咁啦清

social science 真係唔太大說服力

要講就講neuroscience endocrinology genetics combined 嘅 biological psychology

又見到烏大龜喺度柒足幾版

我明，但無聊嘢應該消除
宗教都係阻鳩住地球轉嘅一部份

唔怪得量子物理都吹到可以千里動物傳心
有人信就呃到錢

不可證偽
破唔撚到
就好似我話我依家屋企有條女，但得我自己一個見到咁
根本無得講

我地反而應該去完全唔理班傻仔，由得佢地係到癲。

因為打壓佢地佢地只會覺得「眾人皆醉我獨醒」，型型仔。

不過佢地真係太好笑，好難唔理

點解唔可以理解

成研究未知-
1.成因成謎>神秘學
2.搵到原因而且有合理解釋並可以實踐>科學

兩件事冇衝突只係一個進化嘅過程

你到而家都仲未知科學究竟係乜

點會進化？
一個9up
一個合理推論

認真，其實點都無用，就算教科學都無用
就好似你唔等level唔會點到大技咁
智商唔夠都唔會學得明邏輯

你一開始已經先入為主所有未合理解釋嘅嘢等於鳩噏, 例如話地球係圓嘅舊時咪一樣畀人當係鳩噏之後燒死, 後來認證咗咪變成科學囉...

將一件事由鳩噏變成有根有據,難度唔係一個進步/化？

錯
地圓說地平說在當年都是科學，兩邊都有提出證據和觀測，只是教會和當權者不接受說法。

現代的地平說就變成偽科學，因為再沒有證據去證明。

sor 地球圓係被神秘學生（耶撚）燒死

假定/發現一個現象/結果然之後搵方法合理佢,完.
不如你又解釋畀我聽到底點為之科學？

你返去重讀中一 IS chapter 1啦

都唔知點答你, 宗教唔算神秘學嘅一種,係神學, 又係另一樣嘢嚟希望你笑鳩人之前讀多啲書... 睇見你我就覺得尷尬

不如你而家解釋畀我聽啦, 淨係識叫人做呢樣做嗰樣自己又乜都講唔出口

樓上我個答案都係好概括咁講個概念出嚟返緊工打唔到太多字, 你有嘢就直接講冇料就完

神學：神說要有光。

科學：光有波的特性，波要介質，不如叫介質做「以太」。

神學：神是世界的光。

科學：X！光速各向同性，原來唔需要假定有「以太」！

神秘學：以太是神秘的存在⋯以前⋯光⋯神秘⋯

科學：看來光速不變，如果光速有上限，咁時空咪⋯（相對論）

神秘學：高維度生物！

神學：一切都是神的旨意。

未合理解釋 sorry 好多錯嘅野都可以合理，一件事可以有好多唔同嘅合理解釋

科學係由無數observable Objective ground 一步一步from a to z建立出嚟，符合科學的不同解釋，除非前提已經錯，都會合理

但神秘學係用subjective non-repeatable 嘅 ground 去說明

由鳩噏去到有根有據，得於科學家攞你啲嘢做科學，而唔係神秘學家做神秘學嘢

偽科學永遠唔係科學

btw無根無據唔撚係鳩噏？

有時真係唔明啲人點解會蠢撚到豬咁
乜撚野神秘學都可以科學
就係因為唔科學，神秘學先係神秘學
你用科學方法去研究麥田圈就唔係神秘學
個名都話撚左比你聽，係好神秘架，吹咩

樓主講得冇錯，所謂「科學」只係方法論
係方法框架下，你講得通有support就係科學
啲on9仔不斷loop, 講現今科學唔能夠解釋一切
屌你我唔撚知咩，如果解晒仲做乜春研究呀

就係因為世界有「未知」，以嚴謹方法去解答去明示，就係學術/科學
你亂鳩咁用自己方法就係神秘學
成撚日以為學術研究係鳩up嘅，唔該睇多本書先

大家咁話

一開始叫你定義你又唔定義，咁自然係用我嘅定義玩
定義我就一早畀左：超自然學（懶得講外星人）

神係超自然的一部分，神學自然屬於神秘學

神秘學（英語：Occultism，Occult Studies），或稱祕術主義. 指超自然的形而上學，亦即有關神秘力量的學問。 指研究「秘密知識」或是「隱瞞起來的知識」的學問。-維基

唔蠢點會講神秘呀

舊文重貼

射箭的故事

從前在牆上有塊靶，有張弓，有支箭，一拉一射飛到唔知去邊。有班人興致勃勃研究要點做先可以射中紅心。

佢地射左不下百萬支箭，研究在不同風向、溫度、濕度、角度、距離、拉力、材質等等條件下，射中紅心的方法。最後得出一條公式，將以上條件代入就能在一百次射中九十九次。佢地將條公式貼出來，派一班人講解，搞左個射箭班，個個人走來跟住方法學都射到紅心。

然後另外有堆人，合埋眼拉弓射上牆，然後在落點畫個靶，宣稱自己已經射中紅心。但當被問到射箭方法，他們回答要大家自己領悟。當被要求示範再射紅心，他們推說大家沒緣份見識。當被質疑有否真的射中紅心，他們說以前的人都不覺得能夠射中，說不定將來大家都能射中。他們又說，可能有看不到的東西把箭帶去紅心呢，因為那班人一百個都有一個射不中啦，可能根本唔係拉弓射箭呢，其實我行埋去插上牆都得啦，可能根本就唔關張弓事呢，世界咁大總有人射中射唔中啦⋯⋯

呢個post可以完全反映香港的科學教育幾失敗, 學乜鬼人講stem

神秘學有邊範真係得出一d 結論有得講下，真心唔知
聽聽下就同宗教有關

真正既神秘學其實係乜，一般係咩手法提出觀點論證？

間房有貓叫傳出，但唔知係電視聲定真係有貓
正路就係開門睇下係咪有隻貓係入面
神秘學啲撚樣就係門外阻鳩住
不斷同你講，你冇辦法證明隻貓唔存在
所以你要開放自己，相信房入面有貓

傻的嗎
唔洗入都知
隻貓存在，同時都不存在

sorry 我

但其實貓存唔存在同班撚樣一啲關係都無
佢地純粹堅持有貓，同唔俾任何人去證明貓存唔存在。
即使打開門會證實到貓存在都好，都唔俾人開門，呢樣我就唔明啦

然後人地質問佢地的做法有問題果陣就話人地逼害佢地

量子測不準

個邊講咗咁多冇人理，借黎表達下我觀點

Agree樓主
神秘學係結果論，科學係方法論，
宇宙以前係哲學家既問題，而家係科學家既問題

以前學科的分界無咁明顯同埋無咁深, 同埋D人會一司幾範, 有D人同時係數學家同物理學家, 甚至係哲學家 (哲學本身包含研究知識)
例如euler, gauss
fermat甚至本身係律師

有錯任插

現代科學係用 Model-dependent realism
但對Model係有嚴格規定
科學有自己個套

如果你講神秘學你就係神秘學，神秘學唔係科學！

當然神秘學撚都可以用科學方法同套路去研究神秘然像，但唔該唔好騎劫科學名詞同亂套科學光環

Btw推介霍金本大設計 The Grand Design
簡單易明，睇完就無呢d爭拗

你話傳統中醫係偽科學都好, 而家中醫都肯接受現代科學的洗禮, 去用科學方法研究D藥物同埋慢慢將套理論慢慢變得科學

係都睇費曼先生
講科學精神應該睇佢先

又係騎去劫科學名詞既仆街
聽到班動物傳心撚話傳心係好科學，而家科學都解釋到，叫QUANTUM ENTANGLEMENT etc 真係想一把一把車埋去

求其加個quntum 就好似好勁咁

我都話啲人將科學同ff 混埋一齊講
根本就係對大家冇好處
研究未知一樣可以用科學方法研究
冇結論前就話未知, 我地未有結論
唔好好似神秘學堅稱某啲野係點點點

承認自己唔知都係成熟的一種表現黎

講左一大輪都係分唔到科學知識同科學方法
灰鳩

諗起浴室裡沒有人，水是我開的

屌你老味你同我碌返上#1由頭睇一次
睇唔明就自己返出去係咁多

佢地班友靜哂咁滯啦
縮返哂去神秘台

其實聽神秘學同睇科幻小說同電影一樣都係FF。
係好睇既

反而我想問啲神秘撚，你哋係點樣”研究”神秘學？
聽咗當研究左？

當然係睇科學撚研究有咩關鍵字可以用啦

例如「量子糾纏」「納米粒子」「磁場」「維度」等等

然後研究下點將個字設定入去

D偽科學撚知道維度可以有 log 2 / log 3 會點睇

神秘學根本就唔應該當係一門學問咁係世界上傳播，你話我偏激都係咁講
神秘撚成日覺得科學霸權會導致探索思維一元化，自己係辟咗條新道路新方向
但係基本上科學界啲論證都後浪推前浪
今日站得住腳嘅論點，過十幾年甚至幾年就可能會被推翻
屌你中學曬銀時第一堂叫你大膽假設小心求證
大學第一個sem叫你要有批判思維，唔好係權威講嘅嘢就信曬
要怕嘅怕你自己啲完全無有力理據嘅論證害撚死人好過啦

離題一下，物理學巴打係#1講唔可以研究幅畫靚唔靚
呢句其實唔完全正確

Natural Science, social science, Humanities嘅研究方法唔同
我自己本身就humanities research嘅
文科Mythology 同approach差少少，出黎嘅conclusion可以完全唔同

就「呢幅畫靚唔靚為例」
研究點樣嘅畫最多人覺得靚，可以係marketing或者社會心理學嘅research
研究一幅畫點樣為之靚，可以係美學or美術史reseaech
研究一幅畫係點樣被解讀為靚，可以係cultural studies
研究「呢幅畫係靚」concept嘅流通建構過程，又可以係media studies

Humanities reseaech有好多都唔能夠實證
係因為從後結構嘅approach睇，根本唔可以實證
例如我唔可能實證一個人嘅Identities
亦唔可能rebuild 完全一樣嘅situation 出黎

痴撚線 socsci 都可以俾人屌唔可信
呢個世界唔係得science架ching 咪老作一堆嘢黎屌鳩人啦

諗埋咩叫Effective Theory
For example
正因為Physics 唔可以咁完美逐粒逐粒人腦細胞去同你計力計effect所以會用一個effective theory去解釋，只要個theory可以有效解釋Existing observation同準確predict到future就算effective, 所以develope左psychology去解釋人既行為

樓主好波

樓主係咪姐係否定形上學同柏拉圖
拍拉圖認為人既感管並非絕對正確，所以有必要用理性大膽假設
例如世界存在一個完美既圓形我地係永遠接觸唔到

主流神秘學只不過係提出唔同假設同可能，冇話個樣野係必然發生
其實人地講既野未必同科學相衝，但我覺得冇必要一棍打死佢

可能我講得唔清楚 我所講既「幅畫靚唔靚」同「大部份人覺得幅畫靚唔靚」係兩回事
「靚」呢樣野本身唔係客觀既
但你絕對可以去研究點解「大部份人覺得幅畫靚」
（sor有少少文字遊戲既感覺 ）

你講緊theory of forms?冇錯 我唔認同

提出唔同可能本身冇問題
但背後冇理據就係垃圾

依家學術乜仲會直接引用形而上學嘅咩

經驗主義係社會主流同埋領導
但我真係覺得冇必要打死其他果堆思想

主要打擊對象係通靈撚、高維生物撚等等唔提出任何理據但包裝得好科學化的人。

提出假設是沒有問題，但直接將假設當成結論就好有問題。

訓左成日 見到樓主 入黎留個名

你嗰啲神秘撚係撚educated guess呀？

科學方法:建立假設->驗證假設->增加科學知識

神秘學方法:建立假設1->建立假設2支持假設1->建立假設3支持假設2->...->建立假設n支持假設n-1
where n=[1,inf]

非philo專業，當興趣睇only
Humanities都有時會見到
但多數都係當歷史故事，or前前前人講嘅野咁引用

你用科學方法否定其他可能性
呢個世界就係因為咁進步受限

笑死
科學方法有話唔比你立其他假設咩
科學方法叫你假設然後驗証呀

驗證?
你所講嘅驗證咪又係假定人感官認知完全正確
科學同神秘學本身就無必然成份
科學係可靠啲 但唔係100%可靠
我唔係支持神秘學 但都唔會一口咬定係垃圾

科學驗證唔止靠人既感官 我地仲有好多儀器好多實驗手法
如果你話 人對眼on9架 會逢親睇儀器就錯 咁既話所謂神秘學都有咁既問題 會逢親睇星座就錯

我就無話神秘學既主題係垃圾既
我講緊啲人垃圾
研究ufo可以做啲可重複既實驗去驗証
研究心靈感應可以做啲可重複既實驗去做驗証
研究人類分類可以做啲可重複既實驗去做驗証
明明提出唔到實驗 但宣稱自己套學說有用既人 都係垃圾

「假定人感官認知」

我諗你唔係science/ engineering major，係咪？

唔好咁 文科都可以科學方法的
經濟呀 人類學呀 心理學呀 都可以科學方法的
我覺得你對佢既假設可以修正下

我係engine狗
你同我講乜乜科學方法 乜乜觀察 所有都係based on感官嘅認知能力
例如你唔知太陽係咪從東方升起 之後你觀察，反覆驗證佢係咪
咁呢啲只不過係感官帶俾人嘅表象

係呀, 神秘學咪得個ff
之後用科學包裝

所以星座就唔係感官？見到ufo就唔係感官？
如果都係既話 你提出黎做咩？同討論科學vs所謂神秘學既分別 有咩關係？

不如咁啦, 你可唔可提出一個比感官更好嘅觀察系統?

我唔係想表達話睇儀器會錯
我係想話大家科學知識必然係透過感官認知
你除咗聽 睇 觸 感受之外，基本上係無其他方法接收知識
你所重複做嘅實驗可能客觀 但你到最後咪又係依賴人嘅感官能力去將佢歸納變科學知識

你話我知 所謂神秘學撚有冇做過呢啲步驟

科學方法唔係絕對正確
所以先會不停有人挑戰更新
咁有咩問題? 同個討論完全無關
但只少係科學方法所總結嘅知識係可falsify
神秘學得唔得?

無㗎 我都唔支持神秘學 裏面嘢都係9up嘢多 我只係睇唔過眼啲人太相信科學
了解下笛卡兒知識論先

咁你依個論點對 科學方法（科學）vs 非科學方法（神秘學）有咩建設？

就算你講嘅係啱，which我都認同，都不能否定科學方法係人類累積知識最有效嘅方法

你不如elaborate一下根據你依個論點，神秘學點樣變得有參考價值

誤會咗我意思
科學做到咩情度都好，都只係表象
我地嘅知識範圍必然局限喺感官認知能力

唔好叫我再舉神秘學有乜例子 我都唔信

我建議你出去 開個新po
因為你講緊既係對知識既態度
而唔係講緊科學同神秘學既比較
離撚晒題

呢樣野我絕對同意啵
科學觀都有受限制嘅地方
但我都係相信只少科學方法下嘅產物係可以被重複驗證
將來我地可能有更好嘅方法去探測都唔定
例如Arrival 套電影
講外星人語言同time perception 嘅關係
唔係話呢樣野係真
但人類嘅知識確係受人類嘅perception 所影響
至於我地可唔可以, 點樣可以跳出呢個框框
我都唔知點解答呢個問題

如果垃唔垃圾=可唔可靠
咁科學係有99.9999...%係可靠
但仲有0.00000000...1%唔可靠
要定義一樣嘢有冇參考價值，係睇佢可靠情度有幾高
90幾%咪比較有參考價值
0.1%咪比較無參考價值
有冇100%可靠嘅嘢？有
只係conceptual嘅嘢，無涉及到經驗世界咪100%可靠

數學算唔算你講既conceptual既野

等等先, 所謂conceptual
都係人類嘅perception 所產生
點有可能同經驗世界冇關

咁咪乜柒都唔使做？

又黎

神秘學 陰謀論本身好多內容唔係科學問題
只係單純提出質疑 呢d質疑當唔當係垃圾先？

請以科學方法證明 1947年無發生羅茲威爾事件。（唔好話我有舉證責任 依家唔係哲學辯論）
事實係 甚至有科學家出盡力都拎取唔到相關檔案。官方首先使盡方法令你無得以科學方法分析問題 驗證都做唔到 呢個時候仲講乜春科學方法？

唔通你仲堅持科學方法「理性解釋」官方機構其實好清白絕對無隱暪？最理性係質疑官方機構喎 好簡單咋嘛 有人利益會受損咪千方百計隱暪事件囉。咁呢一類陰謀論咁都垃圾？呢d陰謀論只係社會問題產物 根本唔係扮科學

歷史上好多事件引人入勝 當政府參與其中 往往令有心人不能以科學方法研究呢d事件 仲講乜春科學方法 後人歸類之為神秘學研究課題咋嘛

唔該科哲撚唔好再用karl popper套不可偽證理論來全盤否定非科學問題 呢套理論用來分辨出扮科學搵老襯既偽科學咋 但唔係用來否定非科學問題。科學家鍾意用來科普 普通人。你估佢地做研究果陣 會視不可偽證理論為不可或缺？😂。因為karl popper套理論根本不乎合科學發展史 例子如達爾文當初構思演化論 你估達爾文好執著證偽性？ 根本無共識既理論就唔好拎出黎否定非科學問題

了解返
概念係講緊
唔需要理解經驗世界都可以判斷真偽嘅嘢
即係例如
如果今日落雨，咁今日落雨
今日落雨或者無落雨
呢啲就係conceptual嘅嘢

請以神秘學方法證明我冇屌過你老母

無100%啱嘅嘢=/=唔使做

姐係pure logics? 我可唔可以咁理解

啱

笛卡兒果套懷疑論到最後唔會得出任何有意義嘅結論
就連「我思故我在」呢句本身都有邏輯問題
我明你想表達槽中腦嘅哲學問題
但呢個問題只係一個反思
同形而上學一樣，唔係結合其他學科，單獨本身唔會增加知識

無論文科定理科，學術研究只係對可觀察世界嘅描述
如果你屌，可觀察宇宙外嘅野科學解釋唔到
咁係因為冇野可以被解釋
神秘學就係呢個時候彈出黎，對無法觀察嘅事物作出猜測

我就當100年後，可觀察嘅世界擴大左
發現當初神秘學某啲學說係啱
但開口中都唔會改變你呢一分鐘係9up嘅事實
我可以求其講6個number, 點知中左下期六合彩
但我仍然無法改變其實我係9up嘅事實

啲人都戇鳩鳩
咩科學受感觀局限
所以呢屌？大部分共享同一個感觀咪等於個個感觀係真實囉。科學係用scientific method 去解釋呢個世界。呢個世界就係我地嘅共享感觀。只要套科學應該到係呢個世界，咁套嘢就係accurate。

你否定呢個世界的人的感觀
等於否定呢個世界
唔該你繼續活係自己世界，唔好出嚟撚化人

其實你係咪講緊康德物自體個啲野
黑格爾嗰個精神世界

btw哲學野真係有啲離題
你係到講呢啲好易俾人誤會你支持神秘學

我有睇過少少
可觀察宇宙外啡系統已經當係平行宇宙
無限時空中，平行宇宙嘅可能性大於零就一定會發生
呢個係所謂人擇原理
其實都係後效論

Btw, 點解要hide

其實科學方法都係向事物提出質疑
咁你話官方機構隱瞞有外星人到訪過地球
我覺得有可能喎
首先, 我又唔係唔信呢個世界冇外星生命
但有咩野發生, 你覺得好奇怪, 你就話係外星人做
會唔會太好笑

科學觀係一套思考, 研究方法
冇足夠證據, 就應該歸入未知
未知就係未知, 唔好強加一個解釋

未嗰段唔係太明你想表達咩

依賴感觀唔係問題
因為件事係measurable同一定程度上repeatable
絕大部分相關的科學家都share到同樣的感觀
就係現實

只有少數人share到的感觀（仲要通常都唔一樣）叫邪教/精神病

哲學令人反思
神秘學令人弱智

係 我見到呢度啲人覺得科學啱晒 想駁下啫

其實精神病都share 同一個感官
但佢地有唔同嘅interpretation

哲學，文學，文化呢類正常都唔會當科學
圖書館分類都係寫「人文及社會科學」
其實已經重覆左好多次，科學係方法論
Science唔一定包晒所有學術研究
但就一定唔會包神秘學

利申humanities research

好明顯依度覺得科學"啱哂"嘅人最了解科學嘅limitation

唔了解咩係科學嘅人就用"你地科學啱哂啦"嚟駁咀

樓主正解
講得好好中晒pt
連登仔個個phd又點會睇唔明呢

Scientific method其實都分好多類
Inductive 同deductive 做嘅野差好遠
做文史，post-structure 直情否定可以實證
不過神秘學撚應該唔明咁深入

佢都on9
不可證偽嘅嘢點撚樣可以拎出科學界
佢又得句9up，source又無就話人地Darwin 無擔心證偽性。因為邏輯嘢完全可以證偽。

我當感觀係已經process過
raw info 應該叫Objective reality，但因為無人證到佢睇到嘅係Objective，而raw info都抽唔出嚟，所以無意義

好簡化咁講 對一樣野 我地有三類態度可選
認同 唔認同 唔撚知住保留意見先
對你講既事件 科學家會話唔撚知住 繼續搵證據繼續諗點驗証
神秘撚會直接on99咁幻想同唔驗證

Btw
以前啲人唔講可唔可證偽 係因為以前個標準未發展到今日既地步
以前點解有科學 係因為我地拎返今日既標準去分類
牛頓都有玩煉金術 咁唔會令佢既物理研究變得唔係科學 因為佢提出黎既理論係有可證偽性=任何人都可以做實驗 而個實驗係設計上係唔會1000%先驗咁肯定個理論

神秘撚還神秘撚
根本好多科學家係正統學術中係神神化化
好小心以科學方法 研究神秘學課題
講到底 神秘學包含好多去唔到正統學術既內容
例如秘書 陰謀論 外星人ufo呢d
一棍打沉所有神秘學內容都幾唔公平

盲撚左 Po頭無否定過ufo同外星人

咩叫神秘學課題
外星生物唔撚係科學課題？
nasa係咪神秘學撚

神秘學 as a methodology 就係垃圾
無課題（phenomenon） 係專屬於神秘學

達爾文構思演化論果陣
代入佢既時代你咪明白
好難搵證據 或者講係證據不足
係啊 人係人猿祖先而來 咁請問當時達爾文搵到證據嗎？當時備受神學家攻擊 當時亦好多科學家唔敢亂撐佢
到搵到人猿證據已經係百幾年既事

晚年提出既性選擇學說更加備受攻擊係自圓其說既學說黎 但呢幾十年愈來愈多生物學家支持

利申 我覺得可偽證性係重要 因為幫你快速分辨出出黎搵食既偽科學 但你覺得 karl popper科學家對偽證性理論有共識？ 睇下d著名科學家點評論啦

佢明顯想將幾樣嘢同神秘學硬扣係一些，試圖保住神秘學

研究秘書可以係考古學
研究陰謀論可以係歷史學, 政治學
研究外星人可以係外星生物學
研究大腳八可以係古生物學

咁請你畀個反falsifiability 嘅解釋我。用咗十幾分鐘睇維基，係學咗唔少嘢，但我多數都唔太認同，請你拎一個出嚟講

而Darwin 從你說明中，我搵唔到同證偽性有咩關係。佢係lack of evidence 而唔係不能證偽

佢當時唔夠證據，唔信佢好應該

big foot就難講啲
都唔知算唔算古生物

訴諸無知

唔講其他
靜係對於你話：
「神秘撚會直接on99咁幻想同唔驗證」

好多事件唔係唔想驗證 而係有心人無辦法驗證
因為連拎取檔案都被官方機構阻止
咁你點樣歸類呢d事件？
例如羅茲威爾事件 其實有d藥廠都千方百計走法律漏洞唔比有心人驗證疑似有問題既西藥

呢個時候陰謀論可以抗衡政府 仲同政府on99講理性？呢個時候創作陰謀論抗衡政府係理性做法喎 假若當你父母受害 仲on99等50幾年驗證？。所以咪話 唔係所有陰謀論都無的放矢 確實有利益團體千方百計阻止人探求真相

利申無追post唔知連登科學家既立場係點

唔撚識搵證據
潛入去囉 搵深喉囉
創作套野出黎盲信先最on9 到時你估錯晒 但又狂pub 啲你想像中既既得利益者就至開心

陰謀論無係神秘學分支？有無source？雖然理論上係「秘密智識」，但我通常都分開講

btw陰謀論點樣抗衡政府，911之後美國都係隨心打人

btw陰謀論大多都不可證偽，都係垃圾。你唔可以certain 一樣嘢係陰謀。可能你搜唔到證，咁你咪話你有合理懷疑，就唔會違反邏輯。

你深入港共政府搵出賣香港人證據未？
未既話 你點知港共政府出賣香港人？你拎取到所有相關檔案？
你建基於咩表面證據相信港共政府出賣香港人先？
咁點解陰謀論學者睇到既表面證據 你地又覺得不可信不可偽證先？
好多科學家深入虎穴調查羅茲威爾事件 出埋書 到最尾咪比人笑係傻佬 例如stanton friedman 有興趣先再講

你個例子都幾好笑 on9到好笑
我唔關心佢有癵出賣我 因為係我肯定佢有冇出賣我之前 我已經由佢既用錢方法到知道我好唔中意呢個政府

你話：
「btw陰謀論點樣抗衡政府，911之後美國都係隨心打人」

陰謀論思維係人類心靈演化出來既產物 從以前適應到今日出來既有用武器 比你地話完全無用

無陰謀論思維 你肯定 祖先成功演化延續到今日？
懷疑同陰謀論思維 界線好模糊 甚至好多動物都有類似行為 唔通又無用咩

同埋據同實驗都講求可重現性
啲神秘撚唔止實驗結果其他人重現唔到 有時係連佢見到過既證據都show唔到出黎

1.羅茲威爾事件真係發生過？

2.假設羅茲威爾事件發生過，咁當中發生嘅事係咪就如你所講咁？你點肯定你嘅情報係正確？

3.假設你嘅情報係正確，點解唔提出證據？如果真係發生過，而你又知正確嘅細節，即係你從某啲地方收到正確情報，咁點解你唔公開嗰個地方？

4.假設有人阻止......

呢個就係點解我話神秘學係假設接假設嘅原因

就咁睇你嘅文章去分析，你首先係相信左某種premise，之後建立下一個claim去支持個論點，又為左support呢個claim，再去加一個claim。
如果你有睇過下書，都知到由claim建立嘅argument係可以同時valid但係唔sound。

根本都未到方法問題，係邏輯問題

如果港共政府比晒big4會計同審計文件「澄清誤會」 你仲信唔信港共政府清白先？

你睇人地用錢方法來判斷港共政府係咪出賣香港人

咁 陰謀論者用美國政府既處事態度 同親身田野調查 來判斷羅茲威爾事件係ufo外星人墮落 點解唔可信？

你點分辨你可信過人地既調查？

即係 醫生係咁叫病人打疫苗 屌你老味原來你自己身體好誠實自己身為醫生都唔打 反而怪人無知科學盲 咁撚傲慢

建基於事實 唔等於就係事實
科學所建立嘅理論全部都可以被推翻 差在有無人揾到新嘅思路 有好多物理嘅理論 都係因為未有人推翻 而同時講得通 所以信住先 用住先 並不代表就係真理

有好多人相信科學就係事實 就係真理 所以先有人話:科學係最大嘅宗教

我無話我信/唔信佢出賣
我係話係目前既context 我根本唔關心佢有冇出賣
唔撚好立個稻草人出黎話我單憑佢用錢就判斷佢出賣左

同理 佢地既調查（如有）係ok的 但過份解讀就on9 尤其係佢地建立左啲過分解讀後 沒有後續實驗去驗證

無人話過科學係100%事實
相反 科學強調可証偽性 歡迎你拎啲證據/實驗出黎打鳩現有既理論
未打鳩到就用住先 但真係好歡迎你有個更加好既貨抛出黎

你鐘意啦
你咁偏激講乜都無用
你夠可以話宗教係垃圾、社會主義係垃圾、資本主義係垃圾、理想主義係垃圾
你啲point基本全部都可以套用
我認同神秘學唔可以同科學混為一談
但無理由因為你唔認同唔相信，就嚴重指控呢樣野係垃圾

麥田圈=現象

面對住一個已知現象嘅時候點去演繹，就界定咗神秘學同科學嘅分野

9up話係外星人做嘅，呢啲高維度生物我哋無可能理解到乜乜柒柒神救世人、陰謀論 = 神秘學方法

反覆論證，基於已知嘅model、theory去推論，嘗試去不斷自我推翻... = 科學方法

至於所謂「神秘學係科學嘅前身」乜乜柒柒，只可以話兩個走嘅係唔同嘅路線。當面對未知嘅時候，神秘學嘅方法會用unfalsifiable嘅理論去解釋，而科學會反覆論證。當以科學方法未能解釋嘅時候，我哋只可以話件事係未能解釋到/論證緊，而唔係隔硬笠個神秘學解釋上去。

Ching 點會無人講過 你上網揾下都已經有 大把人仲偏激過你 雖然話好歡迎有新理論 但每個發明家都會俾人filter 確保唔會違反道德 淨係呢樣已經有問題 點解唔可以用人做實驗？

不過講到呢度又關陰謀論事 你要確保一個世界無呢樣野 就要有服從 唔好有自己想法 咁發明又係唔係同陰謀論不可分割？

個問題係 有好多人都分唔清呢2樣野 又或者拎呢樣野嘅名義都呃錢 先會有呢個post出現

痴撚線因為未必全然真確，但合乎邏輯而取用之就係叫宗教？

Newton’s laws，數學一炸Axiom，嗰啲Axiom 係not intended to be proven，因為作為basis of theories （就連Sum of angles of a triangle = two right angles 呢啲咁intuitive 嘅嘢都係假設嚟）
但係計數證明到based on 嗰啲axiom 嘅 therom 係行得通

好呀，如你所講科學理論都可以被推翻，咁你試下推翻呢堆吖

而宗教based on 啲咩呢吓？

唔好攞冇討論價值嘅嘢貶低有價值嘅嘢

利申垃圾engine仔，有錯請指出

"無人話過"係修辭手法黎 我承認我唔應該咁誇張

當然要filter 唔filter點知佢係咪好貨 aka係咪可證偽可重複驗證 驗證左出黎係咪暫時無錯先

另外道德 我睇唔到你講個道德個point關呢個討論咩事
神秘撚可以合道德地挖人個心出黎做召喚儀式

最後唔明你噏咩發明同陰謀論既可比性
發明係造件野出黎 靠大家重複使用去驗證件野 呢個使用就係一個可獨立進行可重複既驗證行為
建立既係呢件野可靠有用既結論

用人嘅感官歸納科學知識有咩問題？
人嘅感官都係biophysiological Structures
都係經過科學方法驗證/解釋過佢運作方式

樓上幾位，道德屬第二個範疇，可以開新post

真係邏輯問題？

我又用例子 你老婆唔肯同你行房 你有一日見到佢上左佢上司架車

你會唔會好有邏輯咁驗證所有variable?

第一 你老婆同佢上司真係好熟？
第二 假設真係好熟甚至成日出差 係咪當中係發生既事一定係派綠帽？你從朋友身上得到既情報一定正確？

第三 假設情報正確 點解你搵唔到證據？當你見到少少證據 會唔會其他係認錯人 老婆唔認 會唔會老婆其實係講真話？你會唔會忽略左好多重要variable同condition？

甚至你有沒有能力知道呢d variable同condition係咩先？

相類似 認真既陰謀論者 連完整檔案都提取唔到 又有目擊證人墮落事件 跟住田野調查又被阻礙 連出書都被出版商退書

如果只係普通氣球事球 洗乜到今日都隱暪？如此種種跡象 暫時相信外星人係有力解釋 頂多係推論過快 合乎邏輯喎

唔合乎邏輯既野唔會存在
寫program 邏輯錯左 電腦compile 唔到

同性戀合乎邏輯合乎自然定律 不合邏輯不合乎自然定律都不會存在 不會有同性戀 聖經上既神不存在因為違反自然定律不合邏輯 所以不存在

不完整推論既陰謀論合乎邏輯 合乎自然定律 否則 世界就唔會有陰謀論出現 我係咁諗

科學方法偉大在於連中學生都可以做實驗驗證 given前人公開晒所有需要資料。但如果 有利益團體隱暪資料 唔比人驗證 好難用科學方法驗證。

巴打 你讀engine就知道科學就係要俾人推翻 但唔代表我咁勁推翻到 我推翻到就唔洗同你9up

牛頓嘅重力理論已經係發現到並不完全成立 係有漏洞 而且已經有其他更佳嘅理論

全內反射，以前啲人認為當有critical angle果陣 就無 refraction 但事實話俾我地聽 原來係有 而且係用imaginary number嘅形式呈現 而且個長度非常細

我唔知你讀engine 讀咩major 但如果你係讀大電嘅 就會知道有好多數都係有問題 但呢一行繼續去用

你拎啲最簡單嘅必然理論出黎有咩討論價值？以前陰謀論話google會偷用電腦收音 然後好多人話唔信 結果俾人發現 真係有收音去賣廣告 有啲陰謀論真係唔到你唔信 當然有更多真係9up 如果陰謀論係神秘學一個分支 已經推翻到 “所有神秘學都係垃圾” 呢一句說話

淨係睇你呢段野已經知道你唔了解陰謀論 你去抨擊前最好了解多啲先 我都係相關範疇出生 2邊都有掂 可以話你知2邊都係五十步笑百步 淨係拎對方缺點去講 所以

打和！

其實係幾多陰謀論已經浮出水面 似係真野

氟化物牙膏 ， 抗抑鬱藥等等。

有能力搵到證據既叫合理懷疑
如果你有能力做 hacker 咪知google有無監視

但絕大多數人係無特別才能 無專業科學知識唔係hacker 只能合理做個陰謀論者 做唔到實驗。只能觀察大量表面證據 抗衡資訊不對稱既霸權

陰謀論頭腦絕對係人類心靈演化出來既有用產物。呢d陰謀論又入唔到學術咪落入神秘學其中一飯囉

Ok你又可以返#1再睇多次

陰謀論係點樣歸納做神秘學？

你話有陰謀論懷疑google 偷錄音做廣告
另外 美國登錄月球又係陰謀論，但係至少班友有證據present到出嚟
呢類技術上有可能嘅合理懷疑點解要同「世界係由蜥蜴人控制」之類陰謀論並列呢？

容許我再分析你嘅文字

1.係老婆上司嗰個例子入面，你係「第二」個到已經假定左我嘅立場/結論，咁我係呢個情況下，冇辦法唯有話我唔同意你討論個前設。

2.的確，科學上都有好多問題係好難驗證，例如重力波都係近2年先證實到。但係你留意下，係重力波證實之前，佢都只係一個推論，而呢個推論嘅基礎係廣義相對論，廣義相對論係一個已被驗證嘅理論，亦即係重力波呢個推論係建基於合理、有效嘅基礎上。由此，我地可以總結，合理推論係需要建立於合理、有效嘅基礎上。敢問羅茲威爾事件嘅「神秘學版」解釋係建基於咩之上？

3.我同意唔合乎邏輯嘅「嘢」係唔存在，但係起馬claim係唔包含係「嘢」入面，因為我可以反證：
「我嘅生母係天生正常男人」
呢句claim存在，但唔合理。

4.關於陰謀論嘅邏輯問題，基礎邏輯都有2個層次，第一層係validity，premise同claim之間嘅關係，第二層係soundness，premise+claim同現實嘅關係，某啲陰謀論可以係valid，但係同現實不乎。亦即係話，你可以用「太陽係阿波羅嘅戰車」去解釋日出日落，而且完全內部合理，但係當你去到太空都見唔到阿波羅，咁就會同現實脫節。

冇錯，乜都歸納做「陰謀論」純粹會混淆視聽

明明合理懷疑都可以係同地心世界，蜥蜴人影子政府一樣唔知邊個噏出嚟撈埋嚟講

sorry 講唔清楚

當然科學理論係可以推翻，譬如暗物質能量都有人提出嚟解釋，例如，點解明明可見物質嘅質量唔能夠form 銀河系，rate of expansion之類嘅嘢
但係又有人提出懷疑，又例如

根本科學理論係用嚟解釋事物輔以證明，直至被推翻
而我誤會你話科學理論因為可以比推翻而完全冇價值

神秘學只係現代神學，仲要對比傳統神學只係BB班

神秘學甚至唔可以叫「學」

神秘學都可以叫學既⋯

但另外最值得批評既唔係神秘學，而係神秘學宗教，佢哋就好似一個個宗教咁假借科學名詞同科學工具去編寫佢哋嘅”教義”，其中一個例子就係動物傳心術

所謂神秘撚就即係神秘學宗教教徒⋯即係垃圾！垃撚圾！

大家有冇興趣學飛天意大利麵教，整個「9up學」之類
用晒所謂神秘學嘅邏輯，出一系列principle
下次唔使又loop一大輪同樣嘅野

佢比古時即係 宗教 同 神學 既分別囉

果啲類似Newage野
神秘學仲衰

支持十卜

我提議先

「性交轉運」
其實係透過扑野穿梭平行世界
啲人覺得冇效，其實係諗唔通
如果唔係屌左條女個閪，佢已經死左
就係因為屌左佢先唔使死，冇事發生唔代表冇效

科學無法觀察平行宇宙，但唔可以否定我
因為你無法證實我嘅陽具冇干涉平行宇宙嘅效果
科學都有平行宇宙嘅講法，霍金都有講
你唔信，係冇探究精神
警察捉性交轉運，係政治壓迫

打完上面果段，我突然諗
會唔會真係有人信

唔quote咁多
Math ge axioms 好多係建基於觀察，歷史上亦曾經有人改變axioms, 例如non euclidean geometry 就唔一定再假設平行公理

Engine數的問題應該在於approximation, 唔係個數學background有問題

一定有
可以準備定日日扑靚女了

物理系（揸撚）

支持

唔係政治壓迫
係干擾學術自由, 違反基本法

兩樣都有，就當打和啦，super

認真
呢個其實係克林頓性醜聞嘅真相

（揸波）呀

改名啦
唔係唔改下

每個月開一次呢D post都幾正

屌你老母地係平架去澳洲跳落去啦

樹大有枯枝 人多有白痴

你信科學定信陰謀論？

無科學邊有電腦用？陰謀論只係故事作出黎姐

好多物理問題唔明想討論
點解唔開個科學台
有冇人開Post一齊反應下?

Inductive reasoning 唔係陰謀論
Inductive reasoning 係利用circumstantial premise 去推論，所以result 都係circumstantial（唔必然正確）

from wiki

合理懷疑 係 strong inductive reasoning

“Conspiracy theories often produce hypotheses that contradict the prevailing understanding of history or simple facts”
From wiki

普遍而言，陰謀論中的陰謀是反常理的
（正常陰謀=合理懷疑，e.g. 中共要搞香港/大量間接證據）
但陰謀論係個種「人類無上過月球」、政府其實會監測你腦電波（所以要帶 tin foil hats）嘅不合理懷疑

所以陰謀論 with 神秘學都無垃圾

你可以玩定義，但外國我睇多數conspiracy theories 都係同左膠一樣，係貶義詞。你點改變定義都係活緊係自己的世界。

合理懷疑又陰謀論 乜柒都陰謀論

乜嘢信科學啫，事實與否同你信定唔信有關咩？

追post 啦

謝指教

有冇人提議叫咩名
呢到講定開個新post

其實神秘學係總稱
你哋有冇聽過星際政治學

即係咁，有一班人喺度研究緊當外星人同人類official contact既時候，人類係呢個”宇宙聯邦”裏邊應該扮演咩角色同應該點樣同外星人搞政治同外交!
係前衛嘅！

呢樣係有用喎
等於災害對策咁
要準備萬一外星人真係出現果陣，應該有乜野程序

睇咩人搞啦

仲有zombie apocalypse

樓主有效地解釋了，科學比神秘學嚴謹，知識來源可靠性高很多。

但樓主無法提出有效論證，證明神秘學係垃圾。相反，樓主的論據，正是神秘學存在的價值。

世界唔係所有知識，都可以用「科學方法」去研究和理解。

例如歷史學，由於歷史無法重覆，亦難以測試正確性。所以研究史學的方法，同研究科學係唔同。史學的可靠度，也比科學可靠度低。但這不能說，歷史學是沒用的垃圾。相反，我們更加要重視歷史研究和歷史教育。

例如心理學和政治學，心理學和政治學係社會科學，也比較難好像物理學和化學等科學咁嚴謹，爭議也更大，理論要通過驗證和測試也較難。但心理學及政治學的價值有目共睹。

講返神秘學，神秘學的推論係遠遠不及科學嚴謹，理論難測試，但這不是說「神秘學」是垃圾的理由。頂多說「神秘學」沒有嚴謹的論證和論據。

樓主只是有「知識完美主義」，係理論及知識的完美主義者。但人類頭腦有限，樓主要接受「不是所有學科或知識，都俾人類知得一清二楚之餘，更不是所有知識都可通過人類頭腦的驗證」

歷史, 心理, 政治呢D學科的專家唔係鳩噏, 佢地係based on 唔同的證據去推測, 再者佢地會去搵證據證明佢地係可信, 社會科學亦都會設計唔同的方法去驗證, 就算最後係錯都無辦法, 人類太多變數

神秘學係信則有不信則無, 唔同學術有嚴謹的方法去論證

再者, 例如麥田圓圈呢D, 本身係自然現象, 點解唔用番自然科學的方法去研究, 而去話可能係外星人, 之後就無後續

做過研究的人就會知人類知的野其實好少, 科學家會承認自己解釋唔到超自然現象, 而唔會走去拎D驗證唔到, 又或者並非基於合理推斷的理論出黎
科學最重要的係嚴謹的方法去尋找真實, 而唔係鳩噏當秘笈

神秘學係咪完全9up呢。
例如外星人，最少都base on一些科學知識，例如宇宙很大，銀河系超過3000億個太陽系等。
宗教，都有很多所謂「個人見證」。
通靈經驗報告，瀕死經驗報告，前世回溯等，雖然沒有效證明，但都有一定的支持。

你可以話，神秘學不是學術，但難說神秘學是垃圾。

最多話神秘學如科幻電影，文學。
但不能說神秘學是垃圾。
正如你不能說文學是垃圾，雖然文學作品很多都是虛構兼脫離現實。

我認為，如果樓主要討論神秘學，是否學術範疇，就有價值。

如果只係討論神秘學是否垃圾，有沒有存在價值，呢個就係on9 post。

問題係文學一般黎講唔會灌輸錯誤信息比人呢
D人睇文學一般都知道係FF, 唔會當佢係真
但神秘學? 同D偽科學一樣荼毒百姓
有D仲要包裝到好科學咁

學術嚴謹度

迷信<神秘學<玄學<宗教學<文學<哲學<歷史學<政治學<心理學<生命科學<物理科學<數學

我會咁分
完全係9up：迷信

極低嚴謹性，9up和學術之間，邊緣學科：神秘學、玄學、宗教學

開始有學術及鑑賞價值：文學

具高度學術價值，但非十分嚴謹：哲學、歷史學、政治學

具學術價值，少許嚴謹：心理學

嚴謹學術，但仍具爭議：生命科學、醫學

嚴謹學術，爭議性低：物理科學、數學及統計學、電腦科學

所以不是要說神秘學垃圾，不是DQ神秘學

而是要教育市民，神秘學非嚴謹學術，不是嚴謹科學，沒有通過嚴格學術驗證，可作參考，但不應視為事實判斷或真理。

呢個正呀喂

Postscienology, 後科學
post=後，science=科學，-logy=知識體系
拉丁文：Postscientialogia

大家點睇

點解我會諗起nostalgia呢個字

學術嚴謹
同你研究嘅野有幾混亂
係兩回事
物理學, 大嘅物件, 相對比較穩定, 細嘅物件, 變得難以預測
心理學, 行為難以預測係因為一個行為背後由好多嘢驅動
例如人格, 經驗, 狀況, 健康, 呢啲野又有生物學化學作用影響
根本大家用嘅方法都係咁嚴謹
只係可以explained variance 大家唔同
去到quantum physics, 一樣好多野係具爭議
就係因為好多唔係單純一兩個factors 可以計到
你覺得物理學等爭議低, 可能只係你仲停留係中學階段.....

唔夠嚴謹咁做科學, 根本就已經可以唔駛理
因為得出黎嘅結果唔可靠

一啲社會科學如心理學, 冇辦法做到非常可靠
係因為有啲變數控制唔到
例如你冇辦法控制啲人生活係咩環境, 影響佢地行為
呢啲係根本嘅限制
事實係除左呢啲情況
其他野都係一樣咁嚴謹控制住
唔嚴謹咁做一樣受人批判

神秘學咪又係一樣
我們想研究，誰創造我們，誰管理這個世界，有沒有外星力量
用科學或嚴謹學術方法，冇法研究
咁咪要用一些嚴謹性低的方法去推斷

例子：宗教經驗、宗教個人見證、通靈報告、瀕死經驗、靈魂出體經驗、前世回溯等等。

宗教: 神存在
我: 點證明存在?
宗教: 你不可質疑

上面先有班友話神秘學係科學以外嘅野
呢度又有個人想用科學方法做神秘學
統一下好喎

神秘學不是科學，也不能談得上係學術，但神秘學非垃圾。

所以我咪講神秘學根撚本就唔係「學」黎

我覺得應該調番轉黎做, 開個咩叫神秘學嘅post

開啦
大量製造神秘學

你地潛晒水 點算好

圍爐會改變世界㗎
科學家

神秘學和科學本身不是對立

神秘學借用科學知識和概念演譯自己觀點，實屬正常，cross discipline冇問題。不過神秘學始終都係神秘學，唔係科學。
但有些人因為神秘學家借用科學講解，就誤以為係神秘學是科學。科學家先發制人，急忙解釋神秘學不是科學，仲將神秘學classify做偽科學，因為佢宣稱自己係科學，但實際不是科學。

事實上 神秘學根本冇話自己係科學
只不過借用科學演譯推論 令人產生錯覺

我覺得最重要係教育，要教育神秘學就算借用科學演譯，都係神秘學黎，不是科學黎。科學沒有承認神秘學是達科學的標準。

id從來無話自己係有神論

問題係神秘學借科學演繹係有問題，因為本身根本對所借既科學理論一知半解，甚至只知其名不知其意，盜用科學名詞進行偽裝欺騙受眾，故意製造神秘學有科學根據呢個錯覺，所以將佢classify做偽科學唔係先發制人，而係劃清界線，以正視聽

望住個神秘學版，我相信神秘學絕對唔係圍爐

特別係量子理論，大把神秘學家借佢嚟呃神騙神

之前見過有個叫isaac sit既new age撚呃神騙鬼，開個物理興趣班（收錢，唔記得幾多，但記得都唔平）
個description頭一半都正正常常，但後一半就撈左d new age野落去，唔知乜柒野神性幾何
但佢hku physics grad，擺明借自己個學位呃錢
先我介紹仲寫量子物理研究者 但個陣有人係佢個post challenge佢，問多兩問就露哂底，d答案全部都錯，佢程度只係一個中等phys grad學生

你指呢位？

new age真係幾好搵喎

難怪呢位女IT狗會轉信new age來轉行啦

占星術都賺唔少錢

new age和神秘學真係可以賺都笑

呢個仲底死

收到貴一貴，講量子觸療
之後備註話，量子觸療唔代表科學專業意見

量子身心情緒治療法

上面先講完 每個界別一定有害群之馬
而家你呢幾條友又focus返去堆害群之馬做乜撚

係

The immune system can help to fight cancer
Some cells of the immune system can recognise cancer cells as abnormal and kill them. Unfortunately, this may not be enough to get rid of a cancer altogether. But some new treatments aim to use the immune system to fight cancer.

There are 2 main parts of the immune system:

the protection we have from birth (in built immune protection)
the protection we develop after having certain diseases (acquired immunity)

一二三期都仲有得救

價錢高，乃因需求大，有市場需要

呢批人騙市場，市場造就呢批人，所以搵到食

如果神秘學/new age係真既
佢地教人一d啱既野點解係害群之馬？
除非佢地教既野係錯架啦

就在乎佢哋教人係不要問只要信
定係多做搜證分析資料

對於一個業餘人士，做好資料搜證，吸納唔同層面既資訊再分析然後推斷，已經係好嚴謹既方法

所以咪話點解要相信科學家

但就講麥田圈，都未有一個嚴謹既科學解釋

對於業餘人士黎講好嚴謹即係唔嚴謹
所以業餘人士唔應該自己推論任何新既結果

所以就要由一堆唔專業既人黎「分析」同「推斷」麥田圈成因？

唔夠嚴謹就唔應該做?
冇因果關係

佢哋有興趣，專業人士唔做咪自己做
有咩問題?

唔夠嚴謹即係好有可能錯
好有可能錯就唔應該攞出黎講
咁樣係對自己同對聽你講野既人負責任

有興趣就應該做得專業d
而唔係亂咁黎然後同人講有d所謂「新既可能性」

你present俾人知係講埋個方法
信唔信就喺對方決定
只係冇刻意隱瞞就冇問題
人有自由意志可自己分析信唔信

都話呢個已經係佢哋範圍內可以做到最嚴謹嘅方法， 只要去present畀人嘅時候無刻意隱瞞或者誤導，咁係冇問題

反疫苗篇漿作俑文係retract之前當係岩, 你拎去同人講...

咁佢當係啱，咪即係誤導囉

同埋有新發現可以同科學家講, 等佢地幫手驗證 (雖然通常唔會理你)
而唔係走去同其他人講咩咩咩

等我講清楚少少:
publish左(而未retract)即係某程度上可信, 但係篇野最後比人發現係fraud
咁係published同被人發現係fraud之間的呢段時間你cite佢唔會係刻意誤導
咁你點睇

我冇睇過答唔到你係唔係刻意誤導
但作為一個讀者對呢啲信息，都唔應該照單全收，佢自己都要分析過或者問醫生意見

佢地可能冇刻意誤導
但好大機會無意中誤導左人

冇合理理由梗係唔鳩理你
但你地就當人封閉守舊

咁同打機會令人有暴力傾向有咩分別?
present有責任做到中立,
reader就冇責任分析?

當然同佢地講要有好concrete的證據, 而唔係係度鳩up

我個問題唔係問你覺得係咪刻意誤導, 我係問你覺得呢個情況無刻意誤導, 咁你仲覺唔覺有問題
journal article黎添喎

咁如果佢係present到佢用咩方法做，內容純粹係分析返佢做過既嘢，咁係冇誤導喎

但正如我所講，「 但作為一個讀者對呢啲信息，都唔應該照單全收，佢自己都要分析過或者問醫生意見 」由其是呢啲相對嶄新既論點。

哇屌
Quantun-Touch® 都夠膽講
首先用字已經係Quantun 唔係 Quantum
仲要加左”®” 即係申請左做registered trademark

明明唔關量子事又要用”量子”兩個字呢呃神騙鬼，又唔名膽真係用”Quantum”改寫做”Quantun” 緊係啦，唔改點會比你register呀，根本就神棍啦，又騎劫科學去呃錢正一仆街

費用 HK $1000/60-90分鐘

Quantun-Touch®量子觸療(又稱量子共振)是美國近年流行的一種徒手自然療法，被評為另類醫療界的珍貴發現; 透過特別的呼吸配合能量引起共振，就能激發患者的自我修復能力，不論任何傷患頑疾，痛楚以至退化，都可因為能量運行而有所改善; 最重要是絕無風險，而且成效迅速。

＊量子共振 Quantun-Touch 並不代替專業醫療人員的治療或建議。

其實係咪有必要開個科普post

業餘人做嘢呃唔到專業人士
但普通人一樣業餘，太易呃

只有專業人士先有資格喺專業問題討論
無相關知識的人講嘢只係垃圾

就連journal article 都要由無利益關係的專業人士Peer review

冇人會理

所以應該推廣多分析既風氣，唔好人講就照單全收，如果present一方唔係有心誤導，欺負，咁根本唔應該封殺佢既自由，討論係唔需要資格的，你覺得對方唔入流可以無視佢，而唔係唔俾佢講

*欺騙

好多所謂神秘學既野根本無可觀察然像或者可量度數據，根本只係個人感覺，個人意見，主觀經歷，無得用科學去處理，科學亦都唔需要去處理，但科學門外漢竟然話自己”用科學方法去推論演繹神秘學說” 根本就係偷換概念，粗製濫造，呃神騙鬼

無話唔畀佢地講
只係話你佢地講嘅嘢係垃圾

討論唔需要資格
但業餘討論無咩價值
你搵幾個專業人士睇場會好啲

而且再分析都無用，有啲嘢非專業人士根本好難知，連自己都呃到，點會呃唔到人呀，業餘人士唔識，資訊有限，唔照單全收都好易俾人呃

我求其quote段medical journal 你都唔會識，你根本無能力判斷
你quote econ journal 我都唔會識

咁只係你用結果論黎定義垃圾
如果比我定義，冇嘗試用科學方法研究神秘學但又話用心研究既人係垃圾既人，先至係垃圾
你睇既係結果專唔專業，我睇既係過程付出

之前明明記得有知巴打開咗個po 講生理嘢
好似係講blood circulation 依家唔知去咗邊
但個時好似都唔少正皮

btw如果講啲日常嘢都唔得？
比如話傷口與痛楚處理

業餘人士

生產垃圾的人的確唔係垃圾，不過比垃圾不如
過程付出

又binc

如果佢用心研究過神秘學，用中立既方式present出黎，咁呢個outcome就唔係垃圾，唔好將我既定義同你mix埋一齊。不過明嘅，香港人功利主義唔會睇人過程付出，見高拜見低踩，梗係垃圾

咁低質你地都笑得出
水平

科學就好似起樓咁 一個事實起係另一個事實上邊

神秘學就係用念力起天空之城

大佬呀, 呢本野仲污染緊香港D大學的圖書館

痴撚線
唔係講結果
而係結果反映你有無料
學術界唔歡迎無料嘅人
全世界都係

你有料做錯嘢都唔會太怪你

newton 都計錯過數

樓主同我諗法一模一樣 神秘學中醫之所以係垃圾係因為扮到自己係科學。至於宗教哲學人文藝術本身唔係用黎explain呢個世界，屬於一種人類文化，所以唔可以同科學混為一談。

見好多人拎呢個point反駁

Grothendieck prime

正如一個橙就係橙，你唔會話佢係蘋果，信即係不信即唔係

神秘學根本就唔應該係學術界既其中一個範疇，你就用學術界既標準去睇神秘學。

並唔係我地用學術界角度去睇神秘學，係神秘學claim自己係學術

咁你追返我上面講既原則先啦，唔好打稻草人

其實呢到有幾多人係靠神秘學搵食所以盲撐 如果係咁我都理解，如果唔係香港人科學水平

你覺得科學同神秘學係兩個models去理解呢個世界嘛，但唔好唔記得，所有models都要經得起邏輯同驗証先稱得上models，所以最後都係回到基本步，神秘學冇可能建立到models

咁你就追post啦，追完都唔明我想表達乜就唔駛再回我

發老脾

用科學方法研究神秘學就唔係叫神秘學，叫科學啦
你搞清楚個definition 未

又打稻草人，我有話研究完之後都係神秘學?問題就係而家冇人用科學方法研究嘛

如果用鬼嚟做例子，小弟以前細路仔果陣貪玩同朋友玩過筆仙，枝筆真係有外力令到佢郁，四圍變到好寒，佢仲識答你問題，果陣嚇到我同朋友仆街，我亦由唔信有鬼變成信十足
如果照科學家睇法世上係無鬼，但試問好似有我呢啲經歷既人點會相信呢，但你要我去prove就真係證唔到比你 ,唔通咁就否定有鬼魂存在？

另一個post 你叫人出academic paper去prove
呢邊你又話唔可以研究
你講晒佢

咁你咪重複一次召喚筆仙

人地試 你又會唔信
不如你自己親身去試 最實際

我宣佈連登唔可以再用大爆炸理論誤人子弟

（例如有好多人話見到鬼／ufo／外星人），但又覺得科學解釋唔到（其實只係現有科學知識解釋唔到絕對可以用科學方法研究呢d事）
依照你的講法
鬼神都唔存在？
用科學來研究神鬼？
定係

判斷冇鬼神，一切都是迷信

我話研究左就係科學，唔研究就係神秘學，清楚未

科學界應該無絕對否定鬼神的野, 因爲即使可以設計實驗, 你都唔可能證明一樣野唔存在
但係科學界而家的見解應該係暫時無證據顯示鬼神存在

Discovery channel都有研究驅魔相關事件, 邏輯上有驅魔即係有鬼

冇咪偽科學，你嘈乜

未必叫科學
叫超領域科學/超能科學都有可能

科學係講緊方法喎，請問超能科學用咩方法研究

例如用念力 反物理原則 仲點會歸類去科學

又打稻草人，我已經講過神秘學唔係學術界既嘢，唔應該咁聲稱，又何來偽?
可唔可以唔好再打稻草人?

神秘學唔係學術咁點解叫學

學問

學術前身就係學問

請問你點定義學問

唔係次次有料到，我玩左兩次，一次有一次無。
你講到如果有鬼佢就一定會幫人證明比你睇佢存在，你估鬼係寵物咩
退一步講，就算咁啱有料到而又比你係隔離睇到，好似你呢啲只相信理論既人就會質疑人係自己心理作用或扮野自己郁手指。
所以自己去試下啦，我細個有料到果次係長洲，果到猛啲，揀間偏少少陰少少既 當開闊下眼界，唔好比啲理論框住你

包剪鎚都有學問架，我覺得有用，佢地覺得垃圾

包剪鎚唔係神秘學喎，你覺得係？

任何一套系統就已經係學問

佢地講緊點定義學問,我舉個例姐

sorry
一陣我睇下有無好嘅source

Definition examples唔識分？

個例子純粹係講當代最頂尖的數學家都會犯錯姐

據Daily Mail報道，網站Scentific Reports作出研究，請來31個大學畢業生，他們需完成3組共225局包剪揼，由電腦與他們對決。研究得出以下結果：

「win-stay lose-shift」法則

普遍參賽者極有可能在下一局跟隨前局所出的選擇出拳。

例如：參加者在第一局因出揼而勝出，他們便會在下一局繼續出揼。反之，如參加者在前局因出揼而輸掉，參加者便會作另一個選項，即是剪或包。

假如上一局因出揼打和的話，參加者便有可能「升級」，在下一局出一個會打贏「揼」的選項，那就是「包」。

「揼」是最多人出的選項

科學研究指出以機率來計算，包﹑剪﹑揼三個選擇在遊戲中勝出的機率均等，故最為理性的策略便是在遊戲中均等的使出包﹑剪﹑揼以增加獲勝機會。

可是，據研究發現，在現實中有不少參加者傾向出揼。

所以？

如果想concrete d的例子, 有Wiles第一次證fermat's last theorem 果陣有錯
呢個應該無任何爭議

我嘅定義係一個議題
我有疑問
我可質問同發問(請教)
已經係
咁先可以盡善盡美

舉個關於學問既例，冇咩所唔所以，咁簡單既野都可以算係學問，不過你地又會話人搶左科學既野去用囉

眼殘
Google咗下，以為係講啲人老吹個故仔出黎屈條友

網站 scientific report

係囉，對人類行為統計下都可以叫科學報告喎，丫又會咁得意既? 人地統計下D人類行為又比人話垃圾喎

統計數據呢？

強帖留名

你d「邏輯」都幾跳脫下

神秘學統計咗咩？

你以為pysco ， behavioural bio個啲data點黎？係由scientist 做嘅scientific report 出黎

其實已經側面證明佢地嘅邏輯能力，成日都九唔搭八

雖然我唔信，但我欣賞你會叫人去試，而唔係叫人信

諗起隔離post有個科學教用“張學友”個名做例子話人哋指鹿為馬,笑到就嚟斷氣
即係有個女人大咗肚佢幫個仔改定個名先, 科學教就會即刻衝出嚟屌柒佢, 話佢老母正垃圾, 因為個仔一日未出世都唔可以幫佢改名, 就算出咗世都要拎佢嚟研究, 反覆論證證明佢符合呢個名, 如果唔係佢連名都唔可以要, 只可以做一舊“未知”

請定義神秘學

btw任何非學術研究的作用只有打j

請出招

搞笑
一來科學教一向垃圾

二來 取名 同 定義人 係兩回事
名只係代號，無任何意思。

除非佢自己本身有個名，而你唔知佢個名係咩，咁佢個名就真係只能是 未知，而你改個個名唔係佢本弓口

呢啲用科學解釋唔到既野一定要有自己感受到見到過既實際經歷先會知道佢的確存在。
唔信先係正常人，我唔係試過都唔會信啦 仲細個咩，幻想多多，人地專業人士都講明世上係無鬼。
但當你有過一啲特別經歷之後你個人既世界會好似開闊左，突然知道科學家話無鬼魂係未必正確。
呢個時候你會覺得世界好新奇，好似開左道門咁，會覺得好多以前理解唔到既、科學唔承認既野未必唔存在， 會想去了解，所以神秘學有佢吸引地方。

神秘學定義根本唔影響我既論點
我已經俾咗其中一個，就係非學術範疇

btw「 任何非學術研究的作用只有打j 」,呢個純粹係你個人意見，我就唔會將一個人付出既努力同熱情隨便定義為垃圾，打j,自high,同搵到錢就成功，搵唔到錢就失敗既睇法一樣咁狹隘

anecdotal 嘅嘢不可信
但作為當事人又無得話唔信
咁但係用科學方式分析件事會好好多

比如任何方式的預言，可以係單純你將啲事repharse 到好似俾人講中咗咗

最近睇咗條片好有趣，係講一個 自稱 occultist 同 ceremonial magician 嘅 「文字魔法」，可能清你都會有興趣

個人而言最鍾意將啲好魔幻嘅嘢用科學解釋，所以有時睇神秘學都幾有趣

好
所有非學術研究，神秘學等，都可以好有心好有熱情，但對社會零貢獻，完。

btw 你正正係用緊付出同熱情打j，唔講貢獻，應該話對成個客觀世界0影響

科研搵唔多錢，哲學搵唔多錢，義工搵唔多錢，去落後地區教書搵唔多錢

倫敦金多錢，高利貸多錢，貪官多錢

錢唔等於有用
但神秘學=無用
唔好兩樣嘢一齊講

我想話講“張學友”條友係神秘撚黎
佢ge意思係話科學撚張個BB改名做“張學友”係錯
因為其實佢叫"劉德華"

都話撚左你班撚屌冇睇人講咩

木乃伊技術失傳 變咗神秘學其中之一
但係木乃伊技術有用

其實係咪有兩個神秘學post
好撚亂

自己睇

失傳=神秘學？
咁係咪科學唔可以研究

又想問神秘學家發現咗啲咩有用？

金字塔是用來發電的大型發電廠？

1.大金字塔的外壁覆蓋著白色的石灰岩，石灰岩與外壁粘合的非常緊密，連如此薄的剃鬚刀片都無法插入其間。白色石灰石不含鎂，具有極高的絕緣性。這樣的絕緣性保證了金字塔內部的電不會無緣無故的流失。

2.金字塔內部是另外一種石灰岩，這種石灰岩中的水晶和少量金屬，使其具有高度的導電性和最大的能量傳導性。金字塔內的豎井上有花崗岩，花崗岩是一種導體，具有輕微的放射性，能夠保證電離氣進入豎井。

觀察一下絕緣的電線，我們就會發現電線的導電和絕緣材料都與金字塔原理相同。

3.金字塔的導電和絕緣屬性是完美的工程學典範，然而，這樣的結構卻缺少發電的能源。

地下水道遍佈於矗立著金字塔的吉薩平原之下，金字塔位於石灰岩之上，金字塔與石灰岩之間都是地下水，這些將地下水送至地表的岩層稱為地下蓄水層，這樣的蓄水層向上傳遞電流。尼羅河的高速水流流經這些地下蓄水層，會產生電流，這就是物理電。

金字塔的地下室均為石灰岩導體，這些石灰岩位於充滿物理電的岩層之上，在金字塔底部形成的電磁場以聚合的形式傳遞至金字塔上部。在塔的頂部有一個金製的壓頂石，而現在這個壓頂石不見了。這就意味著金字塔頂部已經沒有了其優美的幾何形構造。這個金製的壓頂石具有一個導電路徑用來將陰離子傳遞至電離層，這樣便產生了電流。

如何在地下水的幫助下移動地面的電磁場？

尼古拉特斯拉層使用了與5000年前埃及相同形式的技術，他在20世紀發明瞭電技術，並在英國建造了類似於金字塔的塔形結構。

尼古拉特斯拉是交流電、電機、無線電、激光、雷達等基本電技術的發明者，他曾成功於1901-1917年在位於不同大陸的華燈克里夫塔之間進行了聲音和圖片的傳遞。在這樣的傳輸中，他並沒有使用內部電源，而是採用了無線方式傳輸電。

特斯拉也在地下蓄水層上建造了華燈克里夫塔，用來從地下蓄水層向塔上進行陰離子放電。特斯拉所以用的塔與金字塔結構的電磁場類似，兩者都產生陰離子，並在沒有電線的情況下對陰離子進行傳送。

埃及人發電的目的是什麼？

浮雕展示了埃及人使用了一種採用無線電源的手持式像燈一樣的東西，這些類似燈的東西讓人們不禁想起了特斯拉曾描述過說：他的交流電很安全。在1983年的芝加哥世博會上，特斯拉在沒有使用電線的情況下，用他的身體來傳遞交流電，點亮了他手中的燈。

浮雕上有一根無繩的天線，埃及人使用天線及無線的能量傳輸方式進行無線交流，浮雕的左邊彫刻了一個發射機，旁邊有一個接收器。這一切都表明埃及人使用無線電的方式進行交流。

浮雕描繪了一個紡紗設備，埃及紡紗人當時所使用的織布的紗線與今天機器所織的幾乎一樣，埃及人在他們的織布廠裡也使用電。

從眾多古埃及遺留下來的眾多金製品可以看出，其做工非常精美，如此精緻的鍍金製品均需要電的參與。

在大金字塔附近所測量的電磁場與閃電時的電磁場一致。大金字塔周圍有一個巨大的電磁場，這樣的磁場可通過一個簡單的實驗證明：手拿一個濕布包裹的瓶子站在金字塔頂部，就會有火花飛出，這就像是站在了高壓線圈上一樣。

金字塔不是陵墓

金字塔總是被人們認為是法老的墳墓，而事實上，大金字塔走廊中沒有任何形式的銘文顯示這是個墓穴。這就證明了金字塔是具有其他功能的建築，而不是一個陵墓。

位於金字塔中軸線上的，考古學家稱之為國王室中發現了同一個空的石櫃，他們認為這裡面應當放著法老的屍體，但是屍體被偷走了，只剩下了空空的石櫃。但當測量了石櫃的大小及石櫃所放置的位置後卻發現了不同的情況。那就是：這個石櫃恰恰就是金字塔的導電結構。整個結構也表明這確實就是。如果在此處安放一個超導材料，金字塔便能產生出足夠的電供全埃及使用。這個超導體被認為就是約櫃，約櫃在古時候曾在埃及出現過，這個石櫃的大小正好能放下約櫃。

先知摩西被法老所取代，根據歷史記錄，摩西因為其卓越的道德觀、智慧和才能而成為了管理者。古埃及領導訓練規則中的一條規定是：教授埃及所有的秘密及電能的知識。除了其他屬性，還有許多資料表明，約櫃還曾起著電容器作用，這也就是埃及能量之源。根據歷史資料，先知摩西在離開埃及時帶走了約櫃，法老不惜任何代價追摩西的原因之一就是因為約櫃，因為法老意識到如果沒有電，埃及的榮耀和輝煌就會一去不復返。

歷史資料同樣顯示埃及文明在拉美西斯二世統治時期達到了高峰，拉美西斯二世與先知摩西生活在同一時期，但這些文明在拉美西斯二世後不到10年間化為烏有，吉薩也被拋棄，曾是文明中心的城市直到nest王朝定居於此之前都是處於被拋棄狀態。

個邊好似神秘學多人啲

延伸閱讀:

其實兩邊黎黎去去都係個幾條友

成件事無衝突喎, 你睇下而家科學教吊人哋係乜嘢, 不斷話人哋未有反覆驗證就嘗試去解釋, 我揸緊車講漏咗兩句啫

屌，其實佢地係咪唔知科學教scientology 存在
盲信科學同科學教唔一樣

科學教有人回未?

嗱, 我就返緊工冇爬哂文
純粹challenge你個例子同隔離唔同
你可以繼續用你個例子討論

有冇人知呢個係咩黎

唔好意思係我貪方便改咗個咁嘅名全名應該係“連登盲信科學教”
我自

1.大金字塔的外壁覆蓋著白色的石灰岩，石灰岩與外壁粘合的非常緊密，連如此薄的剃鬚刀片都無法插入其間。白色石灰石不含鎂，具有極高的絕緣性。這樣的絕緣性保證了金字塔內部的電不會無緣無故的流失。

"It is estimated that 5.5 million tonnes of limestone, 8,000 tonnes of granite (imported from Aswan), and 500,000 tonnes of mortar were used in the construction of the Great Pyramid."

5.5M/5.5M+8K+0.5M = 0.92
電線92%絕緣體?

發電:
"8000 tonnes of granite contains:
U-238 504,000,000 Bq
Th-232 64,000,000 Bq
K-40 9,472,000,000 Bq

Total Emitted Energy:
U-238 4.269 MeV
Th-232 4.083 Mev
K-40 0.6785 Mev

Throwing all the math together (and ignoring the fact that alpha particles have a +2 charge and beta particles have a -1 charge) and converting electronvolts to joules/second we get:
U-238 .00034 watts
Th-232 .000042 watts
K-40 .001 watts

For a grand total of .00138 watts."

又有新po...已經無力